【歷史】五四運動之「火燒趙家樓」

// 1919年5月4日，北京發生了一場以青年學生為主，各個階層共同參與的「五四運動」，他們通過示威遊行、請願、罷工，高舉「外爭國權，內懲國賊」口號，反對北洋政府的「二十一條」。

學生不滿當時政府與日本簽訂「二十一條」。當時曹汝霖正出任交通總長，負責把部分權益讓予日本所以成為學生聲討對象。

得到風聲的曹汝霖不想在街上被學生認出並被當街打死，於是飛奔回家躲避。在家門口，他遇到了北洋政府臨時派來保護他的三、四十名警察，但警察們說：「上面有指示，要求我們這些警察務必文明對待遊行示威的學生。所以，我們這次連警棍都沒有帶，不知怎樣保護你才好。」曹汝霖只有苦笑。

最終，警察們想出了在曹家大門貼封條的辦法，來阻擋學生。因為撕毀政府的封條就是犯法。但顯然，警察們低估了憤怒學生的能量。鬧事學生仗著人多勢眾，不但衝破了政府的封條，衝進了曹家，更有憤怒的學生執起一塊大石頭，朝曹汝霖年邁、癱瘓的老父親猛地砸過去，幸好曹家的一個丫環挺身攔住，為老人家擋住了這塊石頭（事後，那丫環疼痛了好些日子）。

因曹汝霖躲在衣櫃裡，學生們並沒有找到。但憤怒的學生並未罷休。當他們在車庫中發現曹汝霖的一輛車，車旁有一桶汽油時，遂放火燒掉了曹家，這就是令人震驚的「火燒趙家樓」事件。//

五四學生係暴徒，可恥！
1919年係民國法治最黑暗一日。

暴徒可恥

五四事件高潮，之後蔡元培先生雖然唔同意學生行為，但仍然力保學生，辭去北大校長責己

可惜，而家香港倒退到連1919年的北京都比唔上

反日情緒愈見激烈，深圳市人民醫院外，十多架日產汽車及公安車成發洩對象被推翻。從電視台片段所見，示威者包圍車輛破壞，並合力將車輛逐一推翻，甚至站在車頂揮舞國旗。

五四運動大事紀 學生火燒趙家樓痛打章宗祥

中國人仲暴力過香港人 打爆警車 燒人屋企 毆打官員

香港人邊度過火???

寧願可恥